Lucy was van nature knap; haar opmerkingen waren vaak net en grappig; en als een metgezel van een half uur vond Elinor haar regelmatig aangenaam; maar haar bevoegdheden hadden geen hulp ontvangen van onderwijs: ze was onwetend en analfabeet; en haar tekort aan alle mentale verbeteringen, haar gebrek aan informatie in de meest voorkomende bijzonderheden, kon niet worden verborgen voor Miss Dashwood, ondanks haar voortdurende streven om te verschijnen voordeel.
